彭博：日本味之素考慮出售淘大食品

Ajinomoto Mulls Sale of Hong Kong's No. 1 Soy Sauce Brand

[url]
2018年5月29日 09:39 星期二
傳味之素洽售淘大食品

《彭博》引述消息人士報道，日本企業味之素正考慮出售本港醬油品牌淘大食品。味之素正與顧問合作評估潛在買家的興趣。惟潛在出售仍於初部階段，味之素可能決定保留業務。據悉估計出售金額介乎7,000萬至8,000萬美元。

另一邊廂，亞洲私募股權公司Unitas Capital正在尋求以6億美元出售另一家中國調味品生產商─嘉豪食品，潛在買家包括荷美爾食品公司。

淘大食品是香港著名品牌，已有110年歷史。味之素在2006年以約18億港元（相當於2.35億美元）收購淘大。淘大去年在本港市場的市佔率達36%，但仍未躋身中國5大品牌。市場預計，至2022年，中國醬油市場的規模將達862億人民幣。

《傳聞》味之素擬售中國醬油品牌淘大食品

經濟日報

日本同香港豉油有乜分別

支那接受

淘大真係垃圾無樣嘢好

淘大去年在本港市場的市佔率達36%，但仍未躋身中國5大品牌。

記者個腦係咪入咗水

搵佢考通識一定肥

淘大made in hk
已經贏左大陸李錦記

但係李錦記
無論 日本仔 美國佬 同 南亞人整中國菜都80%有一支以上既調味料

除左個星州炒米真係好吃外其他醬汁真係同李錦記無得比

Made in HK